---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Кто такой пророк Мухаммед?
date: 2024-09-29
description: Пророк Мухаммед (мир ему) был идеальным примером честного, справедливого,
  милосердного, сострадательного, правдивого и храброго человека.
sources:
- href: https://www.islam-guide.com/ch3-8.htm
  title: islam-guide.com
translator_id: 592987
---

Мухаммед {{ $page->pbuh() }} родился в Мекке в 570 году. Поскольку его отец умер еще до его рождения, а мать вскоре после этого, его воспитывал дядя из уважаемого племени Курайш. Мухаммед {{ $page->pbuh() }} был неграмотным, не умел читать и писать, и оставался таким до самой смерти. Его народ, до того как он стал пророком, не обладал знаниями в науках, и большинство из них были неграмотны. Когда он вырос, стал известен как правдивый, честный, заслуживающий доверия, щедрый и искренний человек. Мухаммед {{ $page->pbuh() }} был настолько добродетельным, что его прозвали «Надежным» (Аль-Амин). Он был очень религиозен, и он долгое время ненавидел упадок и идолопоклонство его общества.

В возрасте сорока лет Мухаммед {{ $page->pbuh() }} получил свое первое откровение от Бога через ангела Гавриила. Откровения продолжались в течение двадцати трех лет, и все вместе они известны как Коран.

Как только он начал читать Коран и проповедовать истину, которую открыл ему Бог, он и его небольшая группа последователей подверглись гонениям со стороны неверующих. Преследования стали настолько ожесточенными, что в 622 году Бог повелел им переселиться. Эмиграция из Мекки в город Мадина, расположенный примерно в 260 милях к северу, знаменует собой начало мусульманского летоисчисления.

Через несколько лет пророк Мухаммед {{ $page->pbuh() }} и его последователи смогли вернуться в Мекку, где оказали милость своим врагам. До того как пророк Мухаммед {{ $page->pbuh() }} умер в возрасте шестидесяти трех лет, большая часть Аравийского полуострова стала мусульманской, а в течение столетия после его смерти ислам распространился на Испанию на западе и на восток вплоть до Китая. Одной из причин быстрого и мирного распространения ислама — истинность и ясность его доктрины. Ислам призывает к вере в одного Бога, Который является единственным, достойным поклонения.

Пророк Мухаммед {{ $page->pbuh() }} был идеальным примером честного, справедливого, милосердного, сострадательного, правдивого и храброго человека.. Хотя он был человеком, пророк Мухаммед {{ $page->pbuh() }} был далек от пороков и боролся исключительно ради Бога и Его награды в загробном мире. Более того, при совершении любого поступка он помнил о Боге и боялся Его.
